其實唔可以比人坐得耐既cafe點解仲要叫cafe?

乜cafe唔係就係可以比你hea下 睇下書 做下自己野 飲下咖啡食下野架咩
你想人地一食完就快快趣走唔好阻住張檯咁點解仲要將間野定位做cafe

香港已經將cafe依個詞語濫用
乜鳩都可以叫自己做cafe

咪係
擺明普通西餐廳又叫自己做cafe
搞到cafe呢個字好撚模糊

cafe de coral
上次去中環個邊要杯mocha grande
好撚唔掂
又好似想趕人走咁

McCafe

唔係間間cafe/coffee shop 都係可以比你鳩hea，你擺低四十蚊就想坐一個下晝就 cheap左啲囉。

人地開得一間舖係有自己既特色，亦都有想傳達既訊息，如果你純粹用四十蚊換個位置的話都係去連鎖店啦，唔好搞鳩人地....
香港生意好好做咩，個個都係咁仲得掂...
人地容許你做唔代表你可以理直氣壯

一打唔使找
知唔知咩叫cafe 咩叫餐廳

現實同理想既問題
Btw 你幾歲？

依家係講緊香港cafe掛羊頭賣狗肉

唔想比人坐 去投美食車啦你老味 都戇鳩

冇人迫你係香港開cafe
下下講錢我唔開其他鋪?
Btw 你去過外國住未?

咁你咪叫自己做特色西餐廳囉
叫cafe做乜撚
而家唔係話緊你做生意唔岩
而係你係又cafe唔係又cafe誤導人呀

而家d人係咪都問人幾歲
咩意思 係咪會顯得自己成熟d有道理d

你知唔知cafe 又同 coffee shop 呢隻字有咩分別呀，淨係cafe 一個字入面已經有唔同既分類啦，唔好將你自己覺得既唯一解釋套落去人地個度，然後話人地錯囉。

你想去個啲叫coffee shop 而唔係香港啲cafe呀
你連最基本店舖既類型都分唔清楚係度屌三屌四講乜鳩呀

根本佢就唔明咩叫cafe
仲話人cheap

香港地已經痴線到飲杯野hea個下午都要俾人屌

飲杯野都要做research
幾時組團去cafe屌走d 9hea客

不過香港應該好難做到連登仔所講既cafe

你去任何一間舖消費得個四十蚊然後就霸人個位一個下晝，所有舖頭都會想屌你，爭在係講唔講出口。
自己啲行為cheap 就唔好話個社會扭曲啦，想坐就返屋企坐，咖啡店係賣咖啡既地方，唔係純粹比你用錢買個位架。

才疏學淺 可唔可以list出黎
無你咁有研究

[交流]有冇人想自己開咖啡店？

老細

根本全世界都唔會做到，你想比四十蚊就坐一日？唔好痴線啦，人地開黎做善堂呀？就算人地老細幾有錢都好，都唔會想咁比你坐囉。
你又有冇諗過其他人感受？你坐足一日，就少一個人可以入呢間舖享受一杯咖啡既時間。

人地而家咪屌緊
阻撚住老細賺錢喇

去番麥當勞拎水同茄汁坐算

才疏學淺就收嗲啦垃圾

對唔住 阻住你個位 阻住你搵食

cafe賣既野比出面一般貴 賣點之一係可以hea 坐hea啲
cafe唔坐得耐 咩都睇錢 唔該唔好叫自己做cafe
分清楚cafe同餐廳係點解先 感謝

唔係講笑 成日入starbucks個d見到全部一個人霸成一張4人檯 又擺電腦又剩 真係搭你檯都唔好意思

每個地方有佢既規矩，你唔滿意可以過主

老細發嬲
積積埋埋唔少怒氣
慘

其實係咪得我一個想開間cafe比人來hea下同朋友傾下計咁
外國可能會做得到 始終租金各樣冇咁貴

外國開cafe未必為賺錢 但係香港就一定係

你飲咖啡好似隊酒咁乾架
你俾心機整杯野出黎
咪就係想個客慢慢享受杯野
慢慢飲有撚錯咩
幾時去酒吧屌人9玩酒game 唔再叫酒

咁你搵張紙寫明唔可以坐超過幾耐囉
你叫得做cafe我點估到你想我食完即走呀

開完搵我

乜你咁cheap ga
比得個40蚊都學人慢慢享受
過主喇

搵埋me

咖啡究竟有乜好飲

鬼叫香港租咁貴咩,如果收你過百蚊一杯真係唔趕你比你慢慢坐,你又肯唔肯比先

阻住老細搵大錢
最衰都係我啦

你想去個啲叫coffee shop 而唔係香港啲cafe呀

你想開個d叫茶餐廳 唔係cafe呀老細 快d改撚左個名佢啦
一陣又有我呢d cheap人比得個40蚊就坐勁耐
搞到你又唔高興

cafe還cafe coffee shop 還coffee shop 呀，你自己出黎飲杯咖啡想享受，要自己去發掘下係咪好正常呀？你又想享受但又唔肯付出，是鳩旦搵間野行入去就覺得一定有呀？

cafe 都有分cafe bar, cafe restaurant同主題cafe啦，淨係主題cafe都有分玩樂，動物，女仆或者以唔同風格為主啦。

估估估，自己唔洗搵地方就鬧鳩人趕客，你入去個間叫做餐廳呀，坐坐坐，你試下入間茶記食完唔撚走呀，唔趕你走呀？

一杯咖啡好飲既時間係四個字至半個鐘左右，咩叫慢慢飲？你放到凍撚晒就唔好扮享受啦，飲完飲杯水休息下，想再坐多陣就續杯，唔係摸撚住隻杯死都唔飲最後一啖扮未飲完唔

飲完唔撚走

通常去cafe都食個all day breakfast飲杯朱古力
2個人埋單都200幾蚊
我唔係比40蚊坐勁耐個d人黎架老細 唔好屌me la

咁你想點？

唔鍾意咪撚食啦 40蚊想坐成日係到功課溫書真係好撚cheap，去自修室啦

拿，小馬bb，呢獲我就撐你啦
唔比人坐耐d既cafe去黎托柒咩，執晒佢吧啦

我想搵間舒服既cafe比我避世
唔係行茶記路線既 亦都唔好明明我係入左間cafe 個老細又話我入左間普通餐廳 好似茶記小二咁叫我唔好阻佢做生意

呢獲要用返黑色字回你

cafe 有咁多野代你食既咪就係cafe restaurant囉，人地要靠轉枱賺錢有幾奇？真係賣野飲比你坐既你又唔識自己去搵，然後就賴鳩人，挑，你呢啲學咩人叫cafe呀？
我來講，係你理解錯，香港cafe不嬲都係生意黎，近似你想要個種叫做coffee shop ，cafe 得返啲旺角樓上cafe 會叫自己做cafe囉，正宗既都係叫coffee shop，coffee company, coffee roaster etc

但你肯唔肯比貴啲既價錢去飲一杯真係有質素既咖啡呀？你又唔肯。
根本講乜都係曬氣，生態唔係靠店家一方面去形成，如果大部份人去coffee shop 都好似你咁旦求食個野，飲杯野然後就坐兩三粒鐘，香港就唔會再有舖頭生存到。
你以為台灣啲coffee shop , cafe 好似好寫意？
咁係因為人地成本低得黎之餘係消費者一方都有良好既習慣同基本認知先support 到整個咖啡文化，你係香港想唔付出就換到台灣個種環境真係想太多。

你要坐就返自己屋企坐啦！香港出街就係要洗錢架啦！無論人地幾有心做都好，都唔會改變到個現實環境

老細呀
你間cafe吸引人的通常唔係杯咖啡
你估香港真係咁多人識飲咩
d客唔會理你係coffee shop定19cafe
入得黎9成係因為環境同有自己空間的個種感覺
d人俾40雞黎就係想要個空間多過杯咖啡
維唔到皮你咪set貴d
總有人肯黎買個時間同空間

反而大家樂大快活呢D真係cafe
就算唔食野淨坐都無人趕你走
裝修又靚又有音樂聽下
簡單係廢老廢青既恩地

你杯垃圾咖啡幾蚊雞成本咋，人地幾十蚊買返黎緊係買你個環境啦
酒店餐廳同大家樂都會賣焗豬，前者賣你百幾蚊，後者賣你五十蚊，咪就係賣service
如果唔想班客坐得耐架話，你一係就賣十蚊杯咖啡，一係就好聲好氣跪低幫d客含撚含到雪雪聲 ; 想賣得又貴又無service? 執笠吧啦你

咁你就去Starbucks pcc啦，唔洗講咁多
各有各市場，不過你去呢啲地方既時候就唔好問點解咁嘈，點解咁多人，點解啲咖啡唔好飲。因為你呢種消費習慣係支持緊財團繼續壟斷市場空間

我鍾意娜恩多d

等你識點樣去分酒店同大家樂既豬排再出黎嘈啦

老細表示你要空間返自己屋企坐屎塔啦

咁你咪係你個咖啡店放定個timer，白紙黑字寫定每個客要坐幾耐lor
放題夠係限時啦我有冇聽過人哋抱怨佢限時
而家啲人對cafe嘅認知就係有得任坐，free competition leads to the better winner， 你間舖會執笠唔係因為啲客太麻煩， 而係因為你間野廢鬥咋

你同年宵班人賣唔出就屌客唔支持本土有咩分別

你不如試下入全香港任何一間舖頭，一入去就問，係咪可以任坐，你睇下有冇人屌鳩你
我無開舖唔洗成日話人廢，執前執後
你搵到間野聽完你問之後會答你，係呀，可以任坐，你飲一杯可以坐到收工，然後仲好好笑容比你既我拜你為師。

你自己做人做得賤就唔好話個市場係咁啦，你連市場個種類都未知有邊幾類就學人講三講四

年宵班人係撚本土咩，唔好spin黎spin去啦
政治無得拉落黎講架，你做生意就係做生意，開咖啡店就係開咖啡店，消費就係消費，政治邊有咁直接既關係呀？

我問你，青年新政係咩，為香港政壇同香港人做過啲咩你都未必清楚答得出啦

大老細講到starbucks好似唔使交租咁
就算佢係靠大量採購黎降低平均成本
咪一樣有唔同嘅支出，例如請人，marketing， 企業報稅產生嘅法律費用
而家香港人對於cafe嘅主流意見就係有得買佢個環境嚟坐
大老細唔滿意嘅話咪去台灣做生意囉

starbucks
快啲叫聲師父嚟聽下啦 契弟

惡撚過狗

個本土係指自己本地設計呀老細

等睇老細開返間有用餐時間限制既cafe
個客買杯咖啡記得同佢講 "坐半個鐘好走啦你"

大老細嘅面皮好薄咋， 唔好刺激佢啦

轉行賣珍珠奶茶

屌你真係笑到噴飯 老細出過國未? Sosad

香港地金錢世界 所有野都錢行先

同香港人講文化 嘥9氣

其實咁躁做乜勁，如果真係腦細咩客都會遇到嫁喎，eq咁低對你嘅生意有幫助咩

正解

From a cultural standpoint, coffeehouses largely serve as centers of social interaction: the coffeehouse provides patrons with a place to congregate, talk, read, write, entertain one another, or pass the time, whether individually or in small groups.

唔知道大老細點樣睇紅字呢?

我諗都係講合理期望姐

唔係話幾蚊好多，但如果我比四十幾五十蚊叫杯咖啡，我會期望一係你杯咖啡好正，一係就可以坐耐過一般餐廳。

係老細都想個客飲完立即走，但如果你間野叫得cafe， 唔好話咩坐成日咁誇，但我會期望係可以悠閒d,坐耐d都好正常姐。

你間野又改名做cafe, 又賣成四五十杯野，但又expect我拿拿林飲完要即走，咁就會難d

香港人根本係瘋狂被虐既一群豬玀奴隸

自律少少 見多人唔夠位既 咪早啲走囉
冇人既咪慢慢坐
有咩問題

佢係呢個金錢至上嘅社會，有咁嘅諗法都好正常，係外國人哋社會係真係唔會介意你坐成日，我記得香港幾年前都有間樓上書店都唔會介意人打書釘唔幫襯

事實係香港大撚把所謂cafe/coffee shop任坐唔嬲
除左starbucks個啲連鎖coffee shop
旺角樓上鋪個堆cafe都係set個最低消費任你坐
仲畀埋成堆game你玩
除非有人book枱/包場 如果唔係根本無人黑你臉/趕你走

去開cafe de coral
好撚趕
啲阿姐仲會掃鳩你對腳叫你走

磨爛席就另計啦，但坐得耐過其他餐廳我覺得係合理

一係你就杯野再賣貴d圍番條數（賣唔出係另一個問題）；一係你就唔好叫cafe/coffeeshop, 邊有食兩家茶禮咁正。

原來香港啲cafe特別垃圾 學到野了

輸打贏要囉，一方面想要cafe個名吸引人，另一方面又做唔到人哋個種做生意模式，其實只係掛羊頭買狗肉

cafe 有咁多野代你食既咪就係cafe restaurant囉，人地要靠轉枱賺錢有幾奇？真係賣野飲比你坐既你又唔識自己去搵，然後就賴鳩人，挑，你呢啲學咩人叫cafe呀？

咁我又唔明喇 有得食all day breakfast同飲熱朱個間cafe又可以比人坐好耐架喎
真係才疏學淺 唔識分咩叫cafe restaurant
見你叫自己做cafe 裝修又咁有特色 價錢又中高價
咪以為你真係cafe 可以比人坐多陣 玩下iPad
點知你又話自己係restaurant

呢樣岩
無人理得你坐撚到閂門

講到尾
做香港人真係好慘
開店要交貴租
飲完杯野hea下又要俾人趕俾人西
唉屌

可唔可以介紹下
我係d好鍾意去cafe既人黎 得閒無野做就隨機入間cafe食下野坐下
好驚有朝一日入錯老細間restaurant

癡得咁勻循都有嘅

I mean 老細

佢真係好撚on9 當自己真係老闆咁😂 屌你冇客你咪又係返屋企食屎 on9仔

Btw 老細呢

去開洲際lobby間野，一杯玉泉梳打水（拎埋罐出黎比人睇擺明係玉泉罐裝倒出黎）加埋service成百蚊，老細點睇

連登仔香港地好容易搵錢
連移左民嘅都返黎搵錢拎返過去洗

同心理時鐘拜緊師

想你幫襯個陣係cafe
想你食完走人個陣係restaurant
無撚敵

冇錯 正常人坐兩三個鐘應該都悶啦 除非你話自己係作家要坐足一日啦 人地忙既就走啦 人地都要賺錢 可能就係個個咁得閒9坐一日搞到要結束營業

唔幫人宜傳 宜家有d係主打 比百幾蚊然後你可以坐全日 咖啡無限refill(好似係) 樓主自己搵下

不過如果你搵到其他正既, 都不妨分享下

依d 就真係均真

咪就係掛羊頭賣狗肉
老雞扮處女初下海

名就唔開
登打士廣場樓上 有間相當唔錯

其實都無人話要由佢開鋪買40蚊咖啡坐到佢收鋪
坐3個鐘真係最盡
點知又話人cheap 又叫人返屋企又盛

但係我之前去個啲cafe真係可以坐全日
就算唔坐全日（我覺得坐全日但淨係飲一杯又真係唔係咁好，當然唔係話唔可以咁做，但將心比心，人地都要經營生意）都起碼可以坐4-5個鐘啦

反而之前去旺角 行街行到好攰 想休息下 一坐低個侍應勁趕咁遞餐牌過黎 之後話用餐時間得60分鐘 我真係幾愕然 依啲就真係好反感

話咩cafe 有好撚多類要做research
屌你大家對cafe 大眾有一個睇法個個咪喺definition
你google 到就代表你個個啱咩老細
我地香港人喺expect cafe=坐得耐
你喺要拋書包拎google 話我唔啱我可以點
小學雞到你呢
同埋樓上話齋 你覺得唔掂咪charge 貴啲或者同我講明可以坐幾耐
你冇講嘅話衰啲講句真喺唔可以怪人見到cafe 呢個字然後坐得耐囉

中哂

今個星期六就去搵下
我要支持佢地

我邊句令你覺得我買一杯野飲以為自己大哂

老婆講得好啱

收皮，我同老婆一個鐘買成500蚊

想屈我老婆？

我都去過好多可以坐好耐
全唔全日就唔知
不過真係有人可以飲一杯野坐全日？ 唔撚肚餓？

坐3個鐘都屎忽痛啦
咪食少少野再加杯野飲 應該都接近100啦d cafe咁鬼貴

我試過去一間叫銅貓cafe坐左成五個鐘係到趕功課都冇人趕，咁當然唔係剩係一杯野飲坐五個鐘
做做下都會肚餓口渴，其實比百幾二百坐咁耐又有野飲野食差唔多啦

唔好再去Starbucks
幫襯本土cafe

有無打錯名 openrice搵唔到

係

係咪同我去呀？

銅貓咖啡Copper Luwak Art Coffee
我剩係記得銅貓兩個字
之前就得屯門市廣場一間，上幾個月執左，聽聞好似搬去元朗
間野有插座又有wifi，一流

港大仔飲Starbucks啦

地點夠哂避世
多謝推薦 我mark低

講市場學乜乜乜講到好威水咁，但自己撈唔掂就賴啲客 係咩概念？

係咁督信市場學既就知百貨應百客既道理，任何market既供需價格都係由demand 主導，而唔係老細你點諗話咩咩文化咩咩啲客唔撚識飲
做生意要賺錢冇問題呀，但你忽視香港人對cafe既 need就注意冇運行啦大哥，又要係香港開舖，又無視香港人想要既環境（而非只係一杯飲落肚既咖啡），只可以話你市場觸覺差，自己捉唔倒鹿脫角就轉頭話啲鹿唔岩，

汪汪汪

去連鎖鋪算啦，質素又無咩分別，又唔會比人趕

去錯cafe de coral

因為我去cafe通常一定要食野 對Starbucks d野食無興趣
但如果愈黎愈多老細呢d人開cafe restaurant既話 就逼住去連鎖

用餐時間入座起計半個鐘，飲完好走喇，咩話？想坐低睇下書？嗌拎走返屋企慢慢睇撚飽佢啦！咪阻住我發達啦

cafe我多數飲嘢多，坐得舒服先會坐耐d，你話如果樓上老細開左間，係咁眼眼望，佢唔叫你走你都坐得唔舒服啦，呢種cafe最緊要其實係店主嘅態度

大老細呢?潛左水啊?

老細同我個名一樣

係香港想搵間高質cafe都難 去親都係收得貴
啲野食野飲又劣

有冇巴絲推介高質cafe 又可以坐耐少少
唔開名講地方都得

老細係咪蝕錢蝕到痴撚咗線 屌尻啲客比40雞坐哂成個晏就

幼稚既人先會問人幾歲黎串人

Agger

好掛住佢
想同佢一齊品嚐咖啡

同求
搭單問有無人去過貓咪貓咪home
見佢有最低消費 個價都合理

老細表示我呢間係cafe restaurant呀

起碼都比d誠意講2句駁下人呀
就咁一句你幾歲？得埋黎做乜鳩姐

係囉，大個代表醒d，細個就一定係蠢d，咁成個世界所有大企業管層，政府高層全部搵哂d老不死做就得啦，唔洗睇其他因素啦，係咪

最好就一叫杯野到左 一鳩倒落個口 埋單 咁就最好

Cafe 係coffee shop/coffee house咁解
其實幾時話過可以一杯野比你坐成日

市場趨勢係咁 你要實現夢想定係向現實低頭只係你既事

Cafe de Carol

成個post幾時有人話要買一杯野坐你成日
買40蚊一杯咖啡由開鋪坐到收工係樓上老細自己腦補架喎
一個正常客人咪最多坐你2-3個鐘 飲杯咖啡或者食d野
想人食完拿拿臨走唔好阻你做生意就咪叫Cafe啦

就算cafe 改名叫其他名，咪一樣會有人開post 屌：俾左錢點解唔俾坐耐啲

就咁比錢佢洗最好 咖啡粉都慳返

我唔太明白⋯俾$40咁少唔可以坐成日呢個理論，咁請問俾幾多先可以坐成日呢？原來$40窮L俾左錢都係連坐Cafe/restaurant既資格都無。以香港租貴既論調，其實無論你開cafe/coffee shop/restaurant都一L樣唔俾人坐得耐，因為你俾得$XXX咁少錢。 其實開Cafe既老闆咁想班客可憐同情，班客又唔係肚裏面果條蟲，Why not將自己間所謂cafe/coffee shop既最長坐位時間和最低消費寫明喺門口，而唔係寫喺Menu裏面，批客見倒唔啱心水咪過主囉，無謂黑口黑面做生意。我建議政府應該將會所牌用「坐位時間」同「最低消費」嚟分等級，教育下市民分清楚咩叫cafe/restaurant/coffee shop/ coffee restaurant，讓市民 分清楚，「原來即食即走係叫cafe」，「飲咖啡坐2個鐘叫coffee shop」鋪頭唔好改錯名誤導市民。

屌你老母 依家就係講緊cafe依個字眼呀柒頭
下次講野企起身先啦 咪撚坐撚住你個死人豬腦啦

聽講可以寄埋明信片？應該唔難搵

睇唔明就捐返入你老母個臭閪喥啦

寫明最低消費就最好

蠢人個腦真係好難理解

真係人地睇唔明？

笑到我仆街 咁撚蠢仲以為自己突破盲腸

Sosad

咪係 家下明買明賣 你一係寫明消費幾多可以坐幾耐 無就唔好屌人坐搞到你生意唔好 又係啲on9做生意要必賺 賺唔到就要屌鳩啲客嘅on9 老闆論

c字頭
好似去過, 真係唔錯, 嘢食又okay

點解反駁果堆回覆特別弱智 係咪曲線撐緊樓主

之前去過一間真係寫明頭3個鐘最低消費係幾多
又有d寫明繁忙時間用餐時間2個鐘
呢d真係明買明賣 又合理
就唔好人地飲左你40蚊咖啡 100蚊碟risotto都要人食完即走 cafe價錢+裝修但茶記式營運

係咪叫cafe fabulous呀？
好野唔怕開名 廢事一陣去錯左老細個間

我自己就係起某間cafe 做pt既 你地講果d 40蚊坐成日我都見過. 我地cafe黎講就唔會趕客既.我地公司要求服務態度要好 係屌都係自己私下屌既 但都唔會趕客 大多數d客係因為見個場爆佐，自己會唔好意思繼續坐落去而走.
我反而想聽下你地講既趕客係用咩方法趕走佢地.
利申我間公司就講明唔可以收客野飲既 所以我真係唔知點為之趕走d坐得耐既客

外國cafe任坐都唔理 係香港先咁on9

香港地老細係咪最希望啲客一入嚟買一份咖啡粉，倒落口，再成壺熱水倒落口度，飲完走人？

試過一次 2個人叫左2碟野食2杯野飲
食完坐多陣傾下計影下相 個侍應已經走埋黎收野
最後見坐得咁唔舒服咪走 好似上面d人話齋 唔鍾意咪撚食/過主
不過都係要埋單盛惠$3xx

香港都有既
不過更多既係掛名cafe 混水摸魚

其實成個topic真係觀點與角度既問題
我做pt既 有時d客夜晚真係坐到唔願走 廣播提醒收鋪鐘響完都仲唔肯走果d真係好仆街 阻人收工真係天理不容

假設你係老細 唔係話唔俾你坐 但係坐極唔走的確係好影響生意 係香港地呢d黎講 其實真係做唔到好似外國咁 即使做到都維持唔到好耐 除非你一早買起間鋪位咁就話係節省佐個營運成本 其實呢個係香港問題黎

我做客既黎講呢 我去過1間樓上舖既所謂cafe 冇錯係可以坐好耐 但係佢隻玩法係每人最低消費1個餐包野飲 大約80蚊倒 限定時間6小時 有卡game等等 咁我想問佢限時又算唔算趕客？

都係果句 我追晒成個post都冇睇到有人講趕客既例子 就好似講條女幾正但係冇圖討論 咁到底你地起度嘈緊d咩野

大大個老細係度係咁鬧緊人cheap 叫人過主返屋企都話見唔到例子

咁佢講明比幾多錢可以坐幾耐就緊係唔叫趕客啦大佬

我自己可能井底之蛙 我地公司就講明唔可以收走杯野飲 即使係空杯 但係碟 同檯d垃圾我地老細or主管係要求我地要收起 感覺上都算俾多d位置你擺下野咁 我地服務真係一流 成日都會有熟客番黎幫襯

咪係
唔通杯垃圾咖啡真係值幾廿蚊咩

曾經夢想開一間可以畀人坐一日嘅Café

多唔多一個人去坐
係邊架第日又去望下

咁呢d都係圍內同d同事一起屌客姐 唔會真係走去同個客講叫客走既 香港人開得cafe店服務態度都唔至於去到咁既 茶餐廳就算啦

去網吧比幾廿蚊都坐到成個晏就仲有機打
你做老細緊係想個個2分鐘內乾左杯咖啡佢就賣單啦
你係咁夠pop咪叫d鋪頭係門口掛住限時用膳幾耐囉 睇下咩後果

你班仆街搞到我賺少左錢呀

呢個真
本身唔識欣賞咖啡 用幾廿蚊買其實都係買個環境同買你個位坐下 老細我係咪應該要過主？

其實你見我打既內容都知 d客都幾多下 1-5 除左lunch之外都算清閒 但要係坐幾粒鐘黎講要夜晚8點開始先清d 之後既可以坐到收鋪都冇人理 假日就算吧啦 忙到仆街

條柒頭老細真係好好笑
叫你係門口掛牌寫限時呀
講到d cafe幾撚柒巴閉

咁客人角度黎講 你黑口黑面/係咁走埋黎收野/啤住哂其實都算係趕緊我走啦
唔通一定要拎支打狗捧出黎先叫趕客咩
好似上面個老細咁激動叫人過主 又鬧人cheap精
佢對住d坐得耐既都唔方好態度啦

吹咩

香港人真係好慘 生活節奏急促返工已經好chur嫁啦 得閒想飲杯野坐係到抖下都仲要繼續比老細屌

做咩飲杯咖啡搞到好似飲左vodka

你都啱既 我自己黎講呢 目前見既d客坐得耐既多數都係果幾種 睇書同帶notebook做工作既野 呢d係最溫柔最靜既 其他既多數都俾手尾你汁 有d黎做功課 有d黎幫學生補習 有d黎煲劇 有d黎吹水大聲講大聲笑 試過有個爸爸夠膽死起度刨筆 將d筆碎丟落地下 又試過d蝗俾個3歲倒既bb起檯度拎水樽俾bb柯尿 果下真係俾佢坐多1秒都嫌多

會趕人走就改名叫茶餐廳啦撚樣

個d真係基本禮貌都無
應該死返去m記

講飲食業既辛酸其實邊止咁少啊 只能夠怪香港既生活就係咁急速咁多要求
唉屌！共勉之就係啦
唉濕撚晒 唉唔撚驚就係香港精神

唔係係個名c字頭, 唔係cafe開頭
不過好耐冇去, 唔知仲有冇做緊
有次去到, 坐咗一個鐘, 成班人啱啱食完嘢想玩board game, 點知張枱有人book咗, 但啲staff係搵咗張細啲嘅枱俾我哋轉玩咗陣, 忍唔住又嗌嘢食, 啲staff主動再問我哋使唔使轉返大枱不過費事轉嚟轉去都係坐返細枱

登打士廣場樓下派傳單d人拉客拉得好熱情

我去左咁多間都係得一間可以一個tea set70坐六個鍾咁
啲野食仲唔差
好似係基利大廈 C字頭

真係有人唔知咩叫cafe

屌你咩cafe bar cafe restaurant 由細到大都未聽過
你自己作定 mk登打士街果套標準嚟？

我就淨係識叫杯茶咖啡睇書坐三四個鐘果啲cafe

利申英國大
讀u聽到人話去cafe食晚飯心諗: 乜尻? Cafeteria下話？

大家樂黎wo

賺得少就發老脾

唔洗找

去過台灣既Cafe寫明叫一樣野食/飲就坐2個鐘，想繼續坐就叫多樣，現實得黎又好合理

希望香港將來會有多d真正既Cafe，比人叫杯野飲坐幾個鐘，即使有人等位都唔會趕客

係C字頭呀巴打
21樓

有條女把聲特別嘈

香港果啲食有埋飯食 但我上得去就expect坐下玩下board game坐下 唔係食完就走

成班生番港奴當咩都係快餐店咁款食完就要走 仲要話呢啲係現實

依家叫人咪撚掛羊皮賣狗肉呀岸鳩
幾歲
知你了解呢個社會既運作啦
成日以為自己好撚醒

你真係好可憐

佢唔係cafe點開價40蚊一杯野賺你錢呀

好多新會然呀屌

On9老細

係香港開cafe算鳩數啦，唔洗交租咩
茶樓都轉形啦，就係唔想你坐咁耐
香港咁貴租根本只可以得快餐店/茶記生存到

我都未聽過
Google完都無咩資料 可能老細自創

通常去d真。cafe見到坐滿人就走
點等呀 預左個個都坐幾個鐘
有人等位個d cafe應該係老細個d cafe restaurant黎

奶牛

岩呀 所以受唔起cafe個營運模式就不如開其他野

唔見左人

我都覺
為生活接受香港垃圾文化我明
但佢奴性到相信埋係正確再幫佢辯護

佢自己係老細黎 好似係

有 all day breakfast 就叫自己cafe 架啦
再同openrice 新鳩期買個post
成班on9 港女就衝去架啦

元朗有無cafe推介 淨係知朗屏下面有間唔差

最慘係好多人都唔覺有問題
試過同fd去間所謂cafe食野 食完我個fd已經問我地走未 驚霸住人張檯

大家有無聽過一間野叫cafe 1950歐陸餐廳
又cafe又歐陸餐廳真係世界級 食盡2家茶禮
唔通呢間就係老細所講既cafe restaurant?

屌不如另外個post集思廣益

香港閪客多，少不免殺錯良民，學電視劇咁每人頭上打粒星，就包唔會屌錯人

快手啦

唉，講咁耐香港可以坐得耐嘅室內地方係咪得圖書館

有時我呢啲毒撚都想搵個地方坐一日，飲下野睇下書

做生意一定有衰客有好客

叫得cafe就預左有人會坐得耐

mk仔侍應屌客

屌你班Cheap精唔係諗住有得坐呀
杯咖啡係唔包坐架 要坐就比返時租既錢啦
做生意唔駛搵錢呀？

台灣個草泥馬cafe係正個大海邊
早上坐係度坐到睇日落都得 任你坐

想知有咩分別？
想知國際標準

最後嗰段
不過我自己覺得15分鐘已經係極限
放得耐過15分鐘已經唔想飲

附近基利有間Cuxxy Cafe都唔錯 岩岩揾到個名
夜晚六半去坐一set坐到十二半

你一定係唔明老細講咩啦
都話食完就要走 唔可以霸住人地張枱
貴唔係貴在個私人空間
係貴在cafe個隻字
只要個名有cafe 2隻字又可以賣貴d啦

屌你呢D正頂爛市
大拿拿幾萬蚊租竟然比人坐咁耐
人地開間Cafe係搵錢架 同街邊d貢茶係唔同架囉

惡過狗

所以連40蚊都唔撚俾班柒頭賺

其實想問下點解做pt 都要私下屌
佢做多個客你有錢分

呢個老細十足十 Hell kitchen啲on9老闆，
屌極唔醒

我都想知 坐耐D睇下書都屌？

今晚

買杯咖啡一野倒落個口度 再另外比筆錢老細去交租就最好

但有d高質可以比你坐好耐既都係叫自己做cafe喎
經營coffee shop/cafe/restaurant既人都唔識分
做客既點分？

最好好似捉國際象棋咁張枱上面有個timer 睇下你好無意思搲爛面咁整囉

老細表示唔好意思咁整
所以最多都係上連登屌下人cheap精、屌人飲完唔撚走同埋話比你地知我唔係開善堂

人地要搵食架 倒完麻煩自己洗埋個杯
Cafe唔包洗杯架 仲有拖返乾淨你行過既地方

不如佢直接齋做外賣
或者全部換晒企位一張櫈都冇